[台灣鐵路管理局曾經或現在使用過數型](../Page/台灣鐵路管理局.md "wikilink")[柴液機車](../Page/柴油機車#液力傳動.md "wikilink")，如[日本](../Page/日本.md "wikilink")[日本車輛製](../Page/日本車輛.md "wikilink")[LDH200/DH200型](../Page/臺灣鐵路LDH200型柴液機車.md "wikilink")、台鐵花蓮機廠自行拼裝的LDH101號、和日本[新潟Transys與](../Page/新潟Transys.md "wikilink")[台灣車輛合作的](../Page/台灣車輛.md "wikilink")[DHL100型](../Page/台鐵DHL100型柴液機車.md "wikilink")。直到引進DHL100型之前，-{台}-鐵從未大量使用柴液機車；DHL100型也是台鐵現役調車用機車。

<table style="width:99%;">
<colgroup>
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 44%" />
<col style="width: 7%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型號</p></th>
<th><p>製造商</p></th>
<th><p>製造年份</p></th>
<th><p>最高速度</p></th>
<th><p>動輪配置[1]</p></th>
<th><p>現況</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>圖片</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臺灣鐵路LDH200型柴液機車.md" title="wikilink">LDH200/DH200</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本</a><a href="../Page/日本車輛.md" title="wikilink">日本車輛</a></p></td>
<td><p>1968年</p></td>
<td><p>70km/hr</p></td>
<td><p>B-B</p></td>
<td><p>除役</p></td>
<td><ul>
<li>原有12輛，現存2輛</li>
<li><a href="../Page/臺東線.md" title="wikilink">臺東線軌距</a>762mm時購入之柴液機車，編號LDH201-212</li>
<li>東拓（臺東線軌距拓寬為1067mm）時此型車改為供1067mm軌距用，改為DH200型</li>
<li>約1989年報廢，僅剩DH207由私人收藏、DH210在花蓮機廠（無車籍）</li>
</ul></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TRA_DH210_in_Hualien_Depot_20010717.jpg" title="fig:TRA_DH210_in_Hualien_Depot_20010717.jpg">TRA_DH210_in_Hualien_Depot_20010717.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/台鐵LDH100型柴液機車.md" title="wikilink">LDH100</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/台鐵.md" title="wikilink">台鐵</a><a href="../Page/花蓮機廠.md" title="wikilink">花蓮修理廠</a><br />
（花蓮機廠的前身）</p></td>
<td><p>1970年</p></td>
<td><p>60km/hr</p></td>
<td><p>B-B</p></td>
<td><p>除役</p></td>
<td><ul>
<li>僅LDH101一輛</li>
<li>在LDH200購入後，因製糖期時機車運用不足，故利用備份的柴油引擎及轉向架製造此輛機車</li>
<li>東拓（臺東線軌距拓寬為1067mm）完成後報廢停用，送至澎湖展示。在澎湖放置了二十年後送回臺北機廠整修，目前保存在<a href="../Page/苗栗鐵道公園.md" title="wikilink">苗栗鐵道公園</a></li>
</ul></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TRA_LDH101_at_Miaoli_Railway_Museum_20050226.jpg" title="fig:TRA_LDH101_at_Miaoli_Railway_Museum_20050226.jpg">TRA_LDH101_at_Miaoli_Railway_Museum_20050226.jpg</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/台鐵DHL100型柴液機車.md" title="wikilink">DHL100</a></p></td>
<td><p>日本<a href="../Page/新潟運輸系統.md" title="wikilink">新潟鐵工</a>/<br />
<a href="../Page/臺灣.md" title="wikilink">臺灣</a><a href="../Page/台灣車輛.md" title="wikilink">台灣車輛</a></p></td>
<td><p>2002年~<br />
2003年</p></td>
<td><p>75km/hr</p></td>
<td><p>B-B</p></td>
<td><p>現役</p></td>
<td><ul>
<li>有16輛</li>
<li>台鐵現役<a href="../Page/調車.md" title="wikilink">調車機車</a></li>
</ul></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TRA_DHL101_at_Cidu_Station_20061124.jpg" title="fig:TRA_DHL101_at_Cidu_Station_20061124.jpg">TRA_DHL101_at_Cidu_Station_20061124.jpg</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋

<references/>

[+](../Category/臺灣鐵路管理局車輛.md "wikilink")
[Category:臺灣柴油機車](../Category/臺灣柴油機車.md "wikilink")

1.  [UIC鐵路機車軸式分類](../Page/UIC鐵路機車軸式分類.md "wikilink")